**何輝**,
中學畢業於[聖類斯中學](../Page/聖類斯中學.md "wikilink")，前[香港足球代表隊球員](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")、[香港甲組足球聯賽足球員](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")，現為香港[足球評述員](../Page/足球評述員.md "wikilink")。由於為球員出身，評述風格著重細緻描述球員的動作及意圖，預測球員下一步的動作，以及用專業角度簡介球隊戰術部署，甚受球迷歡迎。何輝曾是香港甲組足球隊海蜂、依波路及星島的神射手。另他也曾奪得全香港十七歲以下乒乓球男單第三名，並代表香港學界代表隊及南華體育會出席乒乓球比賽。
另外，何輝曾在地產及測量界工作十年，主要為估值工作，曾任職於是A.G. Wilkinson
及[梁振英測量師行](../Page/戴德梁行.md "wikilink")。
何輝在1998年10月離開香港到新加坡 ESPNSTAR Sports 出任體育評述，
2004年8月轉到[廣東電視台體育頻道](../Page/廣東電視台體育頻道.md "wikilink")。
自1999 年開始何輝亦是多份報章及網站的專欄作家。何辉亦拥有赛车驾驶执照，近年在广东体育华扬车队参加在广东国际赛车场 GIC
的耐力赛，夺得2013年 A 组总冠军。何辉亦在 2013 年参加 TMC 房车大师挑战杯中两次夺得 B
组季军。\[1\]何輝目前除了是足球評述員，更兼任賽車（主要是F1）評述員，亦評述過其它體育項目。

## 球員時代

球員時代的何輝是[銀禧體育中心首批足球學員](../Page/銀禧體育中心.md "wikilink")，司職前鋒，亦為香港學界乒乓球代表。1987年加盟[香港甲組足球聯賽球隊](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[海峰](../Page/海峰.md "wikilink")，其後曾效力[依波路足球隊及](../Page/依波路足球隊.md "wikilink")[星島體育會](../Page/星島體育會.md "wikilink")。何輝與[山度士](../Page/山度士.md "wikilink")、[李健和及](../Page/李健和.md "wikilink")[林慶麟等球員同期出道](../Page/林慶麟.md "wikilink")，曾入選香港隊，并曾成为香港甲组神射手榜第五名（前五名包括三名外援、李健和及何辉）总体球員生涯並不算十分成功。1994年結束球員生涯。

## 足球評述

何輝於1994年掛靴，而当球员期间，始自 1988
年已开始在不同地产测量师行当市场研究及估价工作。1996年轉到前任[香港行政長官](../Page/香港行政長官.md "wikilink")[梁振英擁有的梁振英測量師行當地產估价员](../Page/梁振英.md "wikilink")\[2\]。於1998年，獲球壇前輩「桂神」[黃興桂介紹下](../Page/黃興桂.md "wikilink")，加入[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")[ESPN
STAR
Sports](../Page/ESPN_STAR_Sports.md "wikilink")(ESS)，於[ESPN及](../Page/ESPN.md "wikilink")[STAR
Sports兩台擔任足球評述工作](../Page/衛視體育台.md "wikilink")，曾與[江忠德](../Page/江忠德.md "wikilink")、[丁偉傑](../Page/丁偉傑.md "wikilink")、[黃興桂等合作](../Page/黃興桂.md "wikilink")。期間主力擔任足球節目旁述，如[英超](../Page/英超.md "wikilink")、[西甲](../Page/西甲.md "wikilink")、[歐聯等賽事](../Page/歐聯.md "wikilink")。

於ESS期間，其評述風格開始形成，其拍檔[江忠德和](../Page/江忠德.md "wikilink")[丁偉傑著重於叙述球賽](../Page/丁偉傑.md "wikilink")，而何輝則著重分析球賽。

2004年，以嘉賓評述身份加入[廣東電視台體育頻道至今](../Page/廣東電視台體育頻道.md "wikilink")，旁述各項足球直播賽事及主持足球節目。同時是珠江經濟電臺《贏家》（體壇狙擊手）主播，另在多份報章撰寫專欄。由於他是中國內地少數的粵語評述員，而且風格獨特，因而甚受廣東球迷歡迎，更而被封為「廣東新四大名嘴」，也是唯一躋身粵省名嘴的境外人士。\[3\]

2007年起，何輝也以嘉賓的身份，在[香港](../Page/香港.md "wikilink")[now寬頻電視](../Page/now寬頻電視.md "wikilink")[英格蘭超級聯賽的週中直播賽事擔任評述員](../Page/英格蘭超級聯賽.md "wikilink")，並和[丁偉傑主持每週一次的](../Page/丁偉傑.md "wikilink")「當何輝遇上丁偉傑」足球評論節目。何輝的衣著與別不同，做直播節目亦不會和其他評述員一樣穿上西裝，而是穿上各足球隊的球衣，原因是一個巧合，當時在廣東電視體育頻道做嘉賓，但由於在ESPNSTAR發布照片大部份都是戴帽及穿便服，最初两天穿西裝沒太多人認出，於是之後便改穿帽及球衣，以更接近觀眾，而這影響竟達其他大洲！

2010年一場西甲聯賽，何輝透露自己的手機鈴聲為西甲勁旅[巴塞隆拿會歌](../Page/巴塞隆拿足球會.md "wikilink")。

另外，何輝亦參與2004、2008、及2012[奧運會的評述](../Page/奧運會.md "wikilink")，接近涵蓋所有項目。原因也與他曾參與乒乓球、網球、射箭、游泳及田徑等等項目有關。同時何輝除評述過足球之外，也曾經於廣東體育頻道評述過乒乓球、籃球及F1（其中後者為第二主要評述）。

2013年，何輝返港加入[無綫電視評述](../Page/無綫電視.md "wikilink")[洲際國家盃及](../Page/洲際國家盃.md "wikilink")[2014年巴西世界盃](../Page/2014年巴西世界盃.md "wikilink")。何辉成为非常罕有同时在珠三角地区服务三间电视台的体育评述员，分别是广东体育频道、香港
Now Sports 及 无线电视翡翠台， 2014
巴西世界杯期间更不断穿梭广东体育及翡翠台进行直播。自此起何輝亦有參與澳門格蘭披治大賽及其它國際友誼賽的評述。

2016年，何輝返港加入[樂視體育香港評述](../Page/樂視體育香港.md "wikilink")[2016歐洲國家盃](../Page/2016歐洲國家盃.md "wikilink")。

2018年，何輝加入[ViuTV](../Page/ViuTV.md "wikilink")／[NowTV評述](../Page/NowTV.md "wikilink")[2018俄羅斯世界盃](../Page/2018俄羅斯世界盃.md "wikilink")。

## 個人生活

何輝的太太[陳欣欣](../Page/陳欣欣.md "wikilink")，是[香港有線電視](../Page/香港有線電視.md "wikilink")[體育台資深主持人](../Page/體育台.md "wikilink")，之前陳欣欣曾工作於亞洲電視，為「[今日睇真D](../Page/今日睇真D.md "wikilink")」主持及記者。陳欣欣和何輝於2010年7月13日[結婚](../Page/結婚.md "wikilink")。兩人均為首次結婚。兩人之前均曾與媒體或娛樂圈中人拍拖。\[4\]

## 参考文献

## 外部連結

  - [講足：青訓優の良品　兩代輝見高低](http://hk.apple.nextmedia.com/template/apple/art_main.php?iss_id=20100112&sec_id=25391&subsec_id=25392&art_id=13616983)

[H](../Category/何姓.md "wikilink")
[Category:香港體院足球運動員](../Category/香港體院足球運動員.md "wikilink")
[Category:海蜂球員](../Category/海蜂球員.md "wikilink")
[Category:依波路球員](../Category/依波路球員.md "wikilink")
[Category:星島球員](../Category/星島球員.md "wikilink")
[Category:香港主持人](../Category/香港主持人.md "wikilink")
[Category:香港足球評述員](../Category/香港足球評述員.md "wikilink")
[Category:前香港ESPN足球評述員](../Category/前香港ESPN足球評述員.md "wikilink")
[Category:前香港有線電視足球評述員](../Category/前香港有線電視足球評述員.md "wikilink")
[Category:足球前鋒](../Category/足球前鋒.md "wikilink")
[Category:Now寬頻電視足球評述員](../Category/Now寬頻電視足球評述員.md "wikilink")
[Category:港甲球員](../Category/港甲球員.md "wikilink")
[Category:香港足球運動員](../Category/香港足球運動員.md "wikilink")
[Category:香港足球代表隊球員](../Category/香港足球代表隊球員.md "wikilink")
[Category:聖類斯中學校友](../Category/聖類斯中學校友.md "wikilink")

1.  [香港評述員衝擊內地 - 20070823 -
    蘋果日報](http://hk.apple.nextmedia.com/sports/art/20070823/10060067)
2.  [號外 2005年6月 345期
    「在中國腳下兩代香港球員的命運」](http://www.cityxtra.com.hk/content/345/b01.html)

3.  [講波名人館：廣東最紅講波佬　何輝 - 20070823 -
    蘋果日報](http://hk.apple.nextmedia.com/sports/art/20070823/10060065)
4.  [講波締姻緣　拍拖半年搞笑提親 何輝、陳欣欣閃電結婚 - 20100708 -
    蘋果日報](http://hk.apple.nextmedia.com/entertainment/art/20100708/14216342)